聽日見工，你明知呢間公司underpay.但⋯

聽日去見一間公司 行內出名低人工
我本身做開個職位 大概應該值28-30k
但聽日去見工個間公司 之前打聽到 佢呢個職位有人做緊大概只有16-20k（做緊個條友經驗少我好多）

咁聽日我去見工時，寫期望薪金應唔應該寫番自己想要既28-30k?
但我又真係好需要呢入工
寫得多又驚無機會 寫得少又驚on9左

咁offer 16k你做唔做先?

唔做

咁你都答咗自己啦

但應該寫幾多好 照寫25 定30好
如果佢22 都有機做

照寫囉,唔得咪搵第2間

照寫

寫25囉

搞咩降自己人工去搵工

其實睇你本身幾多
冇理由寫低過current掛

如果唔理 當寫25k預佢壓
就算最差落到22k你都可以考慮

如果22就係你既心理底價
就寫25，比機會佢壓到22

利申：10年肥花放機經驗

因為⋯⋯⋯ 我個行到到都唔請人⋯⋯⋯ 好難得有一日有機會見工

我本身炒散左5-6年⋯⋯⋯ 所以無標準 但我經驗應該呢個職位係28-30k

低過28k一定唔撚做

title inflation定underpay?唔一樣

22-25k啦咁
你自己都講咗行業氣氛係點
又話自己炒散經驗點

炒咩散可以去到28-30k？

一講即自爆

岩既 好啦

wow 成行得你一個做到28-30k ，做咩仲要轉工

唔係成行得我一個 係一講就知邊行

你果行咁秘密唔講得

唔秘密 唔想講姐

唔知邊行，點比到意見
食正肺炎果d，請人就係為左炒果班高人工

hr 表示，你炒散都搵到28-30k，做咩黎我公司做

肺炎 我地個行 散工停哂 無job

你果行冇埋job，咁佢公司又要你d經驗黎做咩，除非唔同行但又岩用

因為呢家無job.. 所以炒散搵唔到了

師兄你幾歲

做過十幾份工

大約幾歲？2字定3字

有關係？

Dllm, 講野on99,d人問你又唔答

無 純粹8下 見你講d野幾撚on9

on9 條條都有答 淨係無答邊行

好簡單，如果間公司同你係同行，成行又冇哂job，比30k請你做咩

散工無哂job 呀師兄⋯

你減薪入職之後 就跟一世
好等錢冼都要有條底線
寧願做老麥 都唔可以做臭cv

有道理

點知你果行點運作，又唔知你邊行，我點知你果行係散工冇得開，大公司大把工開姐

因為我上面寫左 全行散工 無哂job以為會明

好似tvb咁
散工 無哂野拍
tvb都會不停拍野

好啦，咁你之前一齊接開散工果班呢，去哂邊，轉哂行？同你爭位？

好多都係屋企坐 或者轉行做住先

佢地寧願唔做/轉行都唔做返老本行？

唉 係

去返首要問題：你係要份工，定要份人工.
要份工，依個世係鬥賤嫁啦，要份人工點解唔轉行

比埋個model answer 你，你心中底價+1000到2000

??????

我估佢講緊hospitality / event management 嗰類
但唔知點解又係問到智障咁

千祈唔好減人工做，輸一世

可睇返我n年前舊post

咪撚on9寫 28-30 la
到時佢俾唔到佢又想請你既話
就會講返佢最盡俾到幾多你

但香港跌左嘅人工好難升番，好多時俾幾多你就係睇你上一份俾幾多

其實我覺得你on9啲喎。人地都係俾下經驗你姐。你可以話佢順便chok 下你。

但你收收埋埋真係唔會有人想幫你。

就咁睇樓主做event

樓主咩都收收埋埋

似係event/ design freelance
但樓豬咁撚神秘都唔識點答佢了

酒店F&B炒散

我相信樓主同我係同行，仲要同一個post
全部數字同情勢都吻合
我會覺得應該做住先

話說啱啱俾人裁咗
完全搵唔倒工
諗返起上年尾有個政府機構搵我
25K仲要係part time
但我嗰時覺得降咗薪
同埋照返個rate full time可以更高
所以就reject咗
而家諗返真係後悔到爆...

香港人奴性真係重
唔怪得咁多人要移民

照寫到時再bargain下

咪撚柒問喇，行行都唔撚一樣，又搞神秘，唔撚講用自己果行答你咩，on99

樓主炒散庇護工場 唔使再討論落去

咁你咪撚開post啦on9

睇完之後覺得浪費時間

寫高 到時佢會再壓價

咪頂爛市啦本身值28-30k就寫返28-30k 除非佢有其他福利彌補到 唔係做咩要做低自己嗰行個價

有工開先得
睇返03 年的建造業，冇工程，邊個比個高價你，不嬲人工係市場行先
除非有親

照寫 出幾多由佢話事
你唔講佢又點知你想要幾多
你唔寫 我會覺得你13k 都做

佢寫幾多你咪寫幾多
eg：佢寫20K 你咪寫20K

其實睇你都有負擔壓力啦！知唔知咩叫做馬死落地行？

你問咁多！自己事自己決定啦！

你想幾多咪寫幾多
預佢壓價,之後再睇deal唔deal
從來都唔應該由見工果個主動減價

都唔撚知你班友理條on9做乜撚野
可能佢之前比人炒 都唔係因為市道炒
係衰on9 想炒佢好耐
又要問 又咩都唔講